（弱智無極限）旁人一句「你唔夠奶」即擊垮 素食媽媽：好彩有老公打氣

【媽媽加油！】旁人一句「你唔夠奶」即擊垮 素食媽媽：好彩有老公打氣

做新手媽媽難，做純素新手媽媽更難。BB剛出世，媽媽最着緊BB是否健康和吃得飽，曾麗賢（Cathy）一家是純素者，去年BB出世，希望以母乳餵哺。可是因剖腹生產，BB一出世便被帶到加護病房觀察，BB剛出生的兩天連見也見不到，莫說埋身餵奶。為了讓BB吃到母乳，Cathy惟有落力擠奶。剛分娩後奶量達不到醫護人員要求，加上產後情緒不穩，令Cathy差點崩潰。「我們堅持不餵牛奶配方，醫護人員說我想餓死個女。新手媽媽在這段時間很脆弱，這些說話令我很受傷害。」

「身邊的人不停跟我說『你唔夠奶、你唔夠奶』，令我懷疑自己真的不夠。」Cathy重提舊事仍然有氣。幸好身旁好老公撐住，老公的一句話令Cathy快速上奶。
「除了當老婆的出氣袋，還要不時以正能量安慰她。我只是不停跟她說，你夠奶呀，心心夠奶飲呀。」老公程生笑道。老公給予的信心，就是最好的良藥。
記者：吳韻菁
編輯：鄒仲安

其實點解牛奶唔飲得？
牛肉就話殺生姐，牛奶殺左啲咩？

個女好慘

//醫護人員說我想餓死個女//

真。無講大話。一定悲劇收場

素膠真係好撚煩

純素撚，己所不欲，一定要施於人。根本係垃圾畜生

食到個人智障咁款

你情感受傷就唔得
個BB就餓死都無所謂？
弱智唔好生小朋友。

如果個姑娘見得個少少都話：「夠架啦，個囡夠食架啦」
一陣營養不良餓死個囡又鬧人地都唔撚知佢想點

素食撚/閪都係無腦 唔好用常識去套入佢地

最好的良藥之後呢？冇下文？
老公講兩句話夠奶就會夠奶㗎喇？

老公不如講兩句夠錢？

咁搞法佢個女真係未必要搞百日宴

Bb點飲牛奶啊

搞個末日宴

個老豆啱哂去非洲做義工

周圍同D細路講你食飽架喇你食飽架喇
以後唔撚會有人餓死

食到變弱智？？

唔通你以為嬰兒奶粉係人奶整嘅?

無奶用

母乳同牛乳(奶) 有乜分別？
母 ：素食者
牛：素食者

自己素食就算啦 仲要搞尻個女啲奶一啲營養都無 傻閪真係唔好生仔女

生仔要考牌算啦

真係好自私
佢自己就飲牛奶大, 個B因為老母唔夠奶都無得飲牛奶

2017年05月19日

比利時一對長期吃素的父母，在寶寶僅3個月大的時候，用「植物奶」代替母乳進行餵養，不料4個月之後，小嬰兒就因為營養不良和嚴重脫水而死亡。外媒報導，這對父母恐怕得為此入獄18年。

環球網引述法國健康雜誌《TOPSANTE》報導，這對素食主義的父母，自認孩子吃不慣麩質和乳糖，在沒有諮詢小兒科醫師的情況下，擅自用玉米汁、米糊、燕麥、麥片等替代品餵養孩子。

不料，這名嬰兒7個月大時，某天突然嘔吐不止，情況越來越嚴重，這對父母只好將孩子送往醫院，可惜為時已晚，寶寶因為營養不良及脫水而死亡，去世時體重僅4300克。

報導指出，負責這起案件的檢察官說，當嬰兒因為營養不良而減重2公斤時，作為父母卻沒有採取任何行動，依然堅持用「母乳替代品」餵養嬰兒，等同於是故意施虐。這對父母恐怕得面臨最長18年的刑期，正式判決將於6月14日宣判。

比利時臨床營養與代謝學會（SFNEP）專家表示，餵食嬰兒「植物奶」是一種變相的虐待，這種「奶」只能算是飲料，不能當作餵養嬰兒的營養品，長期飲用對幼兒非常危險。事實上，植物奶所含的蛋白質較低，因此無法滿足嬰兒成長所需的養分，容易造成營養不良。

老公講兩句就夠奶
以後有乜事就搵老公啦 唔駛醫生姑娘

谷完奶都係咁

娶得呢啲咁on9既老婆，個老公好打有限
個bb生係呢啲家庭，三生不幸

弱智就唔好生啦
害左下一代

其實通常唔係講係咪真係殺生
可能佢怕D牛牛俾人鍊到LIN頭發哂炎好慘
不過自己個B食唔飽又唔覺慘果下好笑

餵豆漿都好丫
屌你老母搵個傻仔UP兩句夠飽算撚數

On撚9
你又知你個仔要食素
你要食素咪自己食飽佢
搞個嬰兒做乜撚

2018年12月24日

用純素餵養致1歲女嚴重營養不良 非常父母認罪

澳洲悉尼一對夫婦以純素方式餵養女兒，以致1歲半女兒嚴重營養不良，女童送院後被發現極為瘦弱，甚至無法爬行和說話。父母被控以嚴重傷害他人身體，兩人承認令女童受傷，待下月判刑。

受害女童的32歲母親和34父親為純素主義者，平日僅以燕麥、米奶、麵包、薯仔、豆腐等非加工食物給女兒餵食。但女兒揀飲擇食，只喜歡食燕麥，沒有攝取任何蛋白質，使身體瘦削和無法長高。

今年3月，女童因患病需要入院治療，醫護人員發現她只得4.9公斤重，對其身體情況大感驚訝。因純素的飲食方式，她被確診患上佝僂病和骨骼退化，身體亦嚴重缺乏鈣質、鐵質、維他命B12、維他命A。

母親一開始否認女兒的身形與營養不良有關；父親更辯稱，女兒天生身形嬌小，因此與男孩不同。他們其後承認，因照料不當而令女兒受傷，疏忽導致劇烈身體傷害罪才被撤消。現時女童與分別4及6歲的哥哥一同在寄養家庭生活，身體逐漸好轉。

西方社會最麻撚煩的三種飲食習慣: vegan,gluten-free同kosher

慢慢都傳埋嚟香港

老公的一句話令Cathy快速上奶

素食既食多d豆類製品應該夠奶

屌你老母同D逼隻寵物貓食素D素食撚一樣咁撚ON9
應該立法禁止以素食撚人奶餵哺初生嬰兒

剖腹產子可以餵母乳的嗎⋯⋯？

要真係食好多先代替到
D女人本身又細食
根本好難達標

其實GLUTEN-FREE係做乜鳩
本身食GLUTEN冇事既點會無啦啦要戒?
背後有咩大道理?

個B細細個就有得玩貧富宴, 好好既體驗

公平D 講，上奶其實真係睇情緒，越緊張越上唔到的。
所以佢咁講真係唔出奇。

我老婆第一胎都係上唔到奶，第二胎一開始都上唔到，
係後黎心情冇咁緊張，同不斷自我催眠咁講自己係揼到奶既先慢慢開始上到。

一般醫院知道老母餵人奶 都會逼到佢有奶出
唔會輕易補奶粉 除非bb無尿屙
如果連姑娘都咁講 應該好嚴重
素膠真係好痴線

同意。
窮唔好生。
弱智都唔好生。
真係累死下一代

剛分娩後奶量達不到醫護人員要求
屌你係唔夠食呀戇鳩

你自己食素係係你既事 有冇諗過個女想唔想

證明素食=壞腦😂🤙🏻

牛bb

真係弱智
素食係唔可以飲人奶架
佢地作為素食撚 冇可能唔知佢地既後代識光合作用
每日推個女去曬下太陽就得 飲乜鳩奶呀仲話素食wor

蘋果仲要陪佢阻鳩智
幫戇鳩賣新聞之前未有單逼BB食素食餓死左ga新聞
蘋果真係左膠樂園
支持外國D戇鳩野
睇下幾時報埋D支持自然療法 疫苗係藥廠騙局ga 新聞

Cathy從外國訂來的純素奶粉，BB每日喝得津津有味。(蘋果日報)

個護士真係慘 workload已經大仲要應付呢啲弱智閪
唔夠奶梗係同你講唔夠奶啦 唔通人地由你唔夠奶又唔餵牛奶餓死個b咩 咁大個人仲要人呵你

依啲死咗仔女都唔駛可憐

個細佬真係好慘有個咁嘅老母

牛奶應該係俾牛b飲嘅
人b應該飲返人奶
如果人b唔飲人奶
飲晒啲牛奶咁牛b咪餓死囉
咁同殺生有咩分別?
人都飲牛奶的話，牛b死了
咁點得㗎?

利申:
只係嘗試代入佢哋個思維
非素食，尤其至撚鐘意食牛

客觀同你講你唔夠奶就話你受傷害
屌你都戇尻尻

經過爸爸的支持和鼓勵，我們相信寶寶一定能夠健康成長的！！
加油噢，Cathy❤️

你飲左牛d奶咁牛bb飲咩啊 咁咪死lo

鼓勵完老婆緊係衝去買奶粉

唔通信條傻閪 餓死個女咩

益生菌

你上網搜下，為左揸牛奶，要點對隻牛，你就明白點解素食撚唔飲牛奶。

利申：肉食撚一名，睇完d 牛咁慘，就哦左一聲後繼續飲，仲見特價買多兩盒

可能條弱智閪就係因為佢細個都係飲純素奶粉，所以腦部發育不良而弱智ga呢

蘋果日報寫津津有味呢4個字，隨時累死其他細佬。其他純素撚父母，見到津津有味4個字，有樣學樣點算？死得人多。

津你老母咩。2018年12月外國先嚟一單。津津有味？

素食好健康
on99走去喂奶想害死個B?

弱智就咪撚生仔啦
屌你老母

基本上奶製品係仲殘忍過肉嘅

點解d人諗嘢可以咁撚on9

Gluten free 都要俾連登仔鬧

上網搵下料咁難？查下為左揸牛奶，要點對隻牛。

唔係話撐素食撚，不過想講點解佢地唔飲牛奶。

頭個句諗起「做藝人難，在電子科技氾濫年代，做女藝人更難」呢段

點解宜家d父母咁多弱智既 係咪d 150? 又素食撚 又環保撚 又迫死d細路
係咁迫佢地讀書 返興趣班 係咪成班係baby condom度圍爐？

佢咁堅持咪由佢死吧啦 都做到仁至義盡 不用再做更多

咁理解係啱
尤其係要強行繁殖令到母牛有奶
過程係殘忍+唔人道
而初出生嘅牛bb好多時都無價值會俾人殺死
尤其係雄性嘅牛
所以素食者不嬲都主張 breastfeeding
唔明啲連登仔有咩好嘈好似第一日聽咁

人奶係咪素食嚟

佢聽李小龍話人唔係飲牛奶

純素撚好自我中心

呢d人係時候要淘汰

咁你真係唔夠奶 佢咁樣講有咩問題

我好同意
淨係一咪屌真係顯到佢好撚無知。
特別係已經係22世紀嘅事

食素都有食品 補奶㗎姐
豆類 豆奶 果d 食返多d 再餵人奶咪得
淨係食菜果d 係難搞好多

佢地唔飲完全無問題
但對個B都要堅持唔俾佢飲，真係有撚病

佢老公耶穌再世？

點解要逼自己個bb素食？
你素食係選擇 佢唔係喎

講緊個老母呀

無野食 俾舊屎佢食都津津有味啦

對父母唔畀足夠營養畀小朋友係on9已經唔洗討論

講返牛奶產業的確冇辦法避免殺牛，
生產牛奶係要乳牛不停懷孕，生咗公牛出嚟冇用就會拎去做肉製品
母牛生到第二胎牛奶產量會下降，又會畀人拎去做肉製品
牛肉同牛奶係分唔開

人奶俾人BB飲
牛奶俾牛BB飲
咁荳奶，燕麥奶，係咪俾黃豆BB同燕麥BB飲

真心想知正常人點解要GLUTEN FREE
可唔可以簡單講少少

慘囉，個女肯定冇肉食遲早營養不撚良

本身無麩質敏感而去食gluten-free已經被證明係on9

咪由佢地自然淘汰囉
人類身體機能根本係一定要食肉類
好心等個細路大個發完育先搞啦

主要係因為濕疹/ 皮膚敏感
點解屌之前唔可以做吓research 先

有冇諗過係佢老公飲晒啲奶，所以唔夠

佢兩夫婦都係素食撚

咁敏感點計呀係咪想啲人爛曬身都唔可以gluten free?

素食有得上天堂, 好心班友唔支持素食唔好阻住人

唔夠奶係客觀事實
亦都係當時最大嘅問題
亦都有比解決方案佢
咁講又唔得

素食變撚左宗教
而宗教往往係比人拎去搵食賺錢

本黎賺錢無乜太大問題
但如果係害到人就好大問題

而家全世界 包括香港 都咁春多人去食住素食潮流去搵錢
又出書 又做YOUTUBER 又開素食餐廳 自助餐
宣揚素食好健康 好型 好愛護動物既假象
無視醫學期刊屌素食既研究 根本就痴撚線

係時候要一間又一間拎出黎鞭
要反素食

雄性不嬲最無撚用

要有牛奶就要抹殺左牛既自由

本身有Coeliac disease嘅食Gluten-free係無可厚非
人地都係有病
就好似hypertensive patient要食low-sodium diet咁

但有班戇鳩就覺得咁樣型、英雄主義、疊馬
冇需要都咁食gluten-free diet
重要覺得Gluten-free能醫百病
又要人地就哂自己

護人員說我想餓死個女。新手媽媽在這段時間很脆弱，這些說話令我很受傷害。

身邊的人不停跟我說『你唔夠奶、你唔夠奶』，令我懷疑自己真的不夠。

屌你老母你係真係唔夠奶啊 飲素奶粉唔撚得架？

其實嬰兒奶粉都有豆奶配方

總有啲on9 嘅
等如樓上果堆係又屌唔係又屌嘅人

我幫你擋住
唔想你俾班無知撚屌死

配方奶粉唔同牛奶 初生bb的確唔飲得牛奶

之前好似有單新聞話素撚餓死左個BB

一個普通冇受過醫學教育嘅市民喺度質疑醫護人員嘅決定 一個字勁 。
雖然媽媽嘅感受好重要 但囡囡喺未有能力決定之下幫咗佢決定 仲要講到一定冇錯其實咁樣都好唔人道

好想係心心面前瘋狂飲奶

BB無奶飲，唔夠營養，個腦發育遲緩大個變弱智，跟住信埋on9全素理論，唔俾BB飲牛奶，個BB又唔夠營養，大個又係弱智，之後又唔俾自己BB飲牛奶...

唔緊要啦
個b我又無份嘅

剛分娩後奶量達不到醫護人員要求，加上產後情緒不穩，令Cathy差點崩潰。「我們堅持不餵牛奶配方，醫護人員說我想餓死個女。新手媽媽在這段時間很脆弱，這些說話令我很受傷害。」

當時佢唔夠人奶，又唔俾醫護人員餵bb食奶粉
屌佢老母，仲話人傷害佢

其實想呢類人快D死撚左去有冇問題

我見到呢D新聞好想呢D人含家產

留意返 真係真心問既 唔係屌緊

咁本身冇濕疹同皮膚敏感
有咩需要食GLUTEN-FREE?

Kosher同Halal都係,又唔係猶太人同蛔民而走去食人哋d餐

唔夠奶咪唔夠奶 有咩問題
緣份到左 佢D仔女自然會大架啦
牛馬咪又係食草食到牛高馬大

無問題
bb奶粉有cow based, plant based ,佢只要買bb奶粉就ok
好多素食父母都係咁,唔洗比膠

如果包裝上講到明係infant formula milk 就即係過咗fda 即係有齊所有嬰兒必需營養 如果佢唔係鳩買都係有效

正垃圾自己唔夠人奶又唔俾牛奶飲
咁仲生咩bb?
自己素膠就要限制bb 一世食素？

搞定頭7啦

有啲人係為咗所謂健康/潮流而食
同埋marketing 都係其中一環
做過分析一件產品乜鳩都印埋gluten free
會令consumers 想買嘅意慾大咗
變相佢哋就賺多啲錢

養和醫院過敏病科中心註冊營養師（美國）陳勁芝

陳勁芝也提醒，小麥、大麥與黑麥都是優質的全穀類食品，無故戒吃，不單可能缺乏纖維素，小麥內含有的寡糖，也是腸道益生菌的食糧，若因戒吃麩質而減少攝取寡糖，可能令腸道益生菌明顯減少，長遠或影響腸道與免疫系統的健康。「健康人士要戒吃gluten，還應考慮其他可能出現的健康風險。」她補充。

沒有生育沒有傷害 人口愈多，食物需求愈大，防止虐待兒童，扑野要有一套，絕育更由你做起

臨渴掘井

個仔出世跟著對素食父母真係災難
發肉期間肉都無舊想高大都難
早日重刷罷啦

營養唔夠個細路發育得差過人，大個就慘了
點解為自己私欲唔等人地過左發育期先自己決定??

係
老母有frd個仔出世冇耐就發覺飲牛奶類製品會痾會嘔
人地老母係識得餵豆奶粉
講緊廿幾年前嘅事
而家連班gym撚啪嘅蛋白粉都有soy protein
我就唔信冇畀BB嘅豆奶配方奶粉

大個無得剧扒，無得打邊爐

其實如果真係咁唔想殺生同符合返人類消化系統點解會係go vegan而唔係fruitarian
Fruitarian淨係食植物跌落嚟嘅果實 又唔殺生
人類消化系統同齒系同猩猩最接近 而猩猩係果食嘅
真心唔明白點解啲vegan可以攞光環攞到咁安樂

利申: 乜撚都食
覺得真係要攞光環嘅只有fruitarian都資格拎

On9 bb一定唔飲得純牛奶 奶粉果d溝出黎架

做佢個女真係慘

死撚去啦阻能住地球轉

希望樓上班無知撚屌睇到你嘅comment

「除了當老婆的出氣袋，還要不時以正能量安慰她。我只是不停跟她說，你夠奶呀，心心夠奶飲呀。」

更上一層樓既催眠術，催奶術

港女有救了

死平胸仲話自己有奶？

其實最仆街唔係個老母，而家佢身邊鼓勵佢既弱智老公

有
打齋囉

唔係話唔好質疑醫護人員
但人地呃鳩你話你個B唔夠重唔夠營養又有咩意義？
好 假設佢地判斷錯情況
你畀多少少豆奶粉個B又有咩問題？
BB呢家嘢你餵多少少係點都好過營養不足
條數就係咁撚簡單

咁依家事主個B係咪敏感先？

我都有fd食素
佢個小朋友都可以食肉唔會逼佢跟

睇佢兩公婆個樣都知。。。無腦。。。

唔見棺材唔流眼淚

無波點飲奶。。。。。
好難飲。。。。

有啲人真係咁諗野

跟本人類既身體已經話比你地知係唔可以長期完全素食

可以行神蹟， 你未死㗎，起返身啦！

所有食素既人死撚哂佢就岩，阻住地球轉

係，成班友都唔知屌緊乜？

仲係度問奶是否素食。佢地唔飲牛奶，唔係素葷問題，係生產牛奶所牽涉道德問題。

大家search 下為左生產牛奶，要點樣對待隻牛。

利申多次：睇完無飲少牛奶，見減價會買多d

蜂蜜都唔屬素食

突破盲腸

食撚到個腦都弱智

大愛、女權、素膠

當今之五蠹

你買多定少都唔關我事
但我唔明點解唔飲奶都要俾人屌都痴撚線
仲惡過共產黨

心諗做乜鳩

想知最後對父母點

係vegetarian而唔係vegan

唔講以為佢老公係耶穌 話有咩就有

乳牛唔係一出世個名就叫乳牛，係因為人類要飲佢d奶佢先有哩個名

為咗有源源不絕嘅牛奶供應比人類，農場咪不斷令雌牛懷孕，咁先有奶出

你諗下隻雌牛成個生命就係被不斷受孕，懷孕，生牛，產奶，個cycle不斷loop直至死個一刻，幾多母牛頂唔順而死……所以素食嘅人除咗唔食動物嘅肉，亦唔會飲動物嘅奶，仲有唔食蜜糖

素食撚:er。。。

Fact doesn't care about your feelings

Cathy差點崩潰。「我們堅持不餵牛奶配方，醫護人員說我想餓死個女。新手媽媽在這段時間很脆弱，這些說話令我很受傷害。」

真難為 永遠係受害者

仲有唔係信教而去食kosher或halal

無計 child登班人不學無術

護士：你唔夠奶呀
諗起個情景就好笑

屌閪死幾千萬精蟲，
素食撚應該禁止性交

早排個素食blogger偷食魚就係最好例子

睇上面啦on9仔
Er er er er你老母

解穢酒

乜食素唔係脾氣好好架咩

之前唔係已經死左個啦咩

佢生食撚嚟 根本末倒置

啲牛點樣關我地人類咩事？

其實猩猩都會食肉
不過唔係主食，同埋基本上唔會去捕擸

一睇topic
唔洗諗一定好撚多無知撚係又屌唔係又屌都估到啦

仲有揸奶要困隻牛在狹小地方，每日企n 小時咁揸呀揸

人奶俾人BB飲
牛奶俾牛BB飲

咁飲奶粉嘅應該唔係人黎架啦？

口德-1

bb啲手腳瘦到

一個係攞動物d奶黎餵b (牛仔無得飲), 一個用自己嘅奶餵 (人類bb2樣都可以飲)

鄧佢個b慘

我諗唔係因為為醫院佢已經學呢兩個鬼老整植物奶

又一個case 證明素食撚係無腦既

笑到收唔到制

痴撚線
個 bb 好慘

長期咁比人bump奶，通常個奶頭傷口會發炎潰瘍（做過人啊媽/餵過母乳嘅人先知乳頭發炎有幾痛苦）又無得到及時嘅治療（農場d人理得你，揸夠奶又1day收工唔好?）你話幾痛苦

簡直神跡

港女係唔夠奶㗎啦

連登仔：啲牛關我撚事？
總之你班素食撚就仆街啦

食齋唔飲得牛奶但飲得人奶 所以唔食得牛肉但食得人肉

啱 兩者都係食草

如果食素食到佢咁撚弱智，咁我寧願一世食肉

同牛bb爭奶飲
會餓死牛bb

就咁睇, 個醫護都係講事實,
洗唔洗咁玻璃心

好好餓死個女唔洗煩

Goodest logic

間屋好亂

老公搵咗個奶媽喂啦？

其實係有素食bb健康成長
但前提係個老豆老母真係識點樣比夠營養bb
呢單case本身已經要開肚既就算把啦

正解

你想食素係一件事
我唔撚阻止你

餵人奶正過配方奶就係人都知

但你on 9到唔食肉 冇撚啲營養
又逼個細佬飲你啲水？
同飲人尿有咩分別

其實素食者唔應該生存係現今社會
1.佢生活所用既水電都係破壞環境而得來
2.佢出街所坐既交通工具都要用到石油
極之污染海洋生態
3.佢行經既商場有冷氣變相鼓勵人開冷氣
冷氣會產生溫室氣體，破壞地球生態
建議兩公婆去做素食版原始人

連登仔班垃圾同佢講道理曬撚氣啦我不嬲都當佢哋笑話咁睇

野人

BB,

大個咗識字嘅時候
如果你睇到我段留言
記住睇完就好去刷首抽
唔係你人生一定前途坎坷

好心網友上

你同全世界動物bb爭氧氣吸
素食者可唔可戒埋氧氣

素食撚迫自己仔女食素同伊斯蘭教迫自己仔女信伊斯蘭有咩分別？

做你個女真係慘

有冇問過個bb 想唔想食素？

「除了當老婆的出氣袋，還要不時以正能量安慰她。我只是不停跟她說，你夠奶呀，心心夠奶飲呀。」

佢老公好撚慘

旁人：你唔夠奶，你唔夠奶
老公：假架d奶

佢老公咪素食青年個版主囉

去到尾都係素食撚為自己既原則
決定餓死個BB

純素者既思維真係不能理解
連奶蛋素既人士都狙擊
處於道德高地
成日話食蛋飲奶既人殘忍罪孽深重
聽到好燥
利申:蛋奶素

最直接方法係唔生細路

明知自己無奶都可以食奶粉架

照顧d牛既感受係值得欣賞
咁自己個仔就唔撚理？
個仔有話好中意營養不良？？

你唔食牛d牛先死得快
想像下，如果冇人食牛仲點會有人養牛
冇人養牛d牛就好容易俾捕食者獵殺
數量就會大減

牛b死了

好想響佢面前大啖咬雞髀

呢個唔係純素食問題,係智障問題. bb食得飽但營養不良

點解人奶係素 牛奶唔係

啱啱見到另一單

新竹一名男童因為媽媽聽信沒有營養師背景的「網紅經驗」吃食物泥吃到一歲多，導致他長期蛋白質缺乏，到了一歲多都還無法正常行走，直到就醫之後才知道小男童患了後天性的「兒童營養不良合併維他命D缺乏佝僂症」，在醫師及營養師的建議之下改均衡飲食，經營養改善及補充維他命Ｄ之後，逐漸恢復正常，身高體重增加，更開始學會站立、走路！

小男童十個月大學走路時，不小心跌倒後竟產生嚴重的腿骨骨折，送醫打石膏固定，沒想到石膏拆了之後，腿部仍然無力站直，且原本八個月就坐得很穩的他，現在連坐著都搖搖晃晃，無法挺直腰身，到一歲半仍無法站立，雙腳甚至出現O型腿的變形而被帶往兒童內分泌科門診就醫。

一歲半的小男童不只發展遲緩，連身高、體重都嚴重落後同年齡的孩子。除了O型腿之外，兩個手腕、膝蓋都出現異常寬大的現象，X光顯示雙側的前臂、大腿骨的生長板都出現毛刷樣的異常、甚至呈現杯狀變形。

醫生發現，男童的媽媽聽信網路非營養師及醫療背景的「網紅」育兒經驗，購買「網紅」出版的副食品書籍，除了母奶之外完全不讓男童攝取其餘牛奶、肉類等動物性蛋白質，只吃蔬菜和米飯泥，可謂完全的「照書養」，小男童在長期缺少足夠的蛋白質和維他命D的情況下，才產生了佝僂症的疾病，更引發後續的骨折、身材矮小、甚至發展遲緩的現象。

原文網址: 驚！迷信網紅媽媽食譜「照書養」 一歲童「跌倒就骨折」 | ETtoday健康雲 | ETtoday新聞雲 行動版 mobileweb
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

個bb飲豆奶奶粉有營養不良？
請問有無爬文？

因為生產蛋奶過程殘忍
爬文啦屌

害死自己仲衰撚過殺生

啲菜呀豆呀俾你種完出嚟食都好慘㗎，又時仲俾人生啓

仲有某些植物俾人剪完又生、剪完又生，無限輪迴。

好撚on9 自己啲奶就得牛就唔得
個老母係植物嚟?

為左自己d on9原則累死人就唔好啦

咁佢最後真係出得夠奶
的確係醫護判斷錯咗
佢嬲得唔係冇道理

但我覺得仔女食唔食素應該畀佢哋懂性後選擇

希望素食撚繼續發揚光大
肉又唔洗咁貴 人口又少d

中肯
如果我有細路都由佢揀
但啲連登仔惡撚過中共
都on9

有冇人可以解釋下純素係乜？
蛋算唔算。。

3分45果句閪撚到
你老母老奉幫你？

其實唔使理啲牛，關我撚事，咁得閒關心隻牛不如關心個仔先啦

同埋心理真係影響到奶水分泌
所以點解大肚婆聽到bb叫聲會咇奶

係,佢地就係咁不停插我
仲有一點
佢地話牛奶生產過程,含有好多抗生素之類化學野
飲牛奶=化學野
飲牛奶會骨質疏鬆

總之,不停搵借口,實質就係覺得殘忍
我同佢地辯論既同時正正沖番杯靚牛奶飲,好味

好好笑呀屌你老味

牛奶真係未必有益嫁
利申唔係素撚

唔係wo開頭唔夠奶係事實
佢on9都係事實

佢最後好彩夠奶 無影響佢開頭差d餓死個仔既事實

叫佢飲唔殘忍既牛奶咪得囉

基本上係無鳩嗡係好容易嘅

痴撚線

殘忍係事實 但佢為左呢個堅持而餓自己個仔
佢忽略左呢個世界遠古開始已經係咁 唔殘忍就生存唔到
佢如果覺得人類唔應該咁
佢就應該唔好生 為左斷絕人類繁殖出一分力

咁請問罐素食奶粉叫咩？
咩叫好彩
好唔好彩都有 alternative 嘅嘢揀
佢如果係on9 嘅咪好似樓上果單日撚日俾連登仔鞭屍果單咁 一早俾植物奶bb 飲啦

最好等個女大個
冇肉食生唔高、波細俾人帽、唔食肉被人排擠冇朋友，
之後返去殺咗佢地，好似之前將父母肢解，雪咗兩個死人頭喺雪櫃嗰單咁

之後享受佢人生第一舊肉，由佢自己獵殺同烹煮

第時個女潺真係多撚謝佢老母

係
成篇文都唔見個媽媽有狙擊肉食者（其實大部分素食者都好少狙擊人）
成班被害妄想驚死有人逼佢食素

嚴守素戒嘅人知道自己仔女畀人餵咗牛奶，而自己其實夠奶，搞到人產後抑鬱都似

Hi
你係唔食牛果個

冇人想知你飲唔飲
而家係屌緊個老母唔夠奶都唔要醫院配方奶
餓死個b或者營養不良
幾時又到做你主角呀

你又知無？

食素係你個人選擇啫
點解要逼個女跟你咁做
咁細個應該係以佢營養為先啦
自己無奶又唔比個女食奶粉 係咪癡線
而家仲要食素食奶粉
都唔知對小朋友健康長遠有無影響
到時發育/營養不良就太遲啦

我清楚過你啦on9仔

一出世就入加護
明顯係營養不良

個仔女生出黎唔係要為你守戒

傻鳩以為自己乜都識

佢地飲開植物奶,杏仁奶果D
總之最後都無法達成共識
純素者仍然鄙視奶蛋素者

牛奶好多菌
殺死哂啲菌

結果論
我見到個阿伯想衝紅燈走去叫停佢，但係佢最後照衝而又冇俾人車死，咁代唔代表我錯而個阿伯啱呀，個阿伯死唔去係佢好彩，有咩理由反而覺得自己冇錯咁屌返人轉頭呀
同理，佢當下冇奶出係客觀事實，最後出到多啲奶係結果，醫護只係喺當時的情況提出最適合的建議，佢個女死唔去係佢好彩，如果最後都係唔夠奶個女就俾佢搞到營養不良，依個結果唔代表醫護錯而個女人啱，佢為咗自己的原則而攞個女嚟較飛根本冇資格去指謫其他人合理的判斷

目前最人道都係得so called free range牛 唔加激素嘅奶粉
係對啲牛好 so? 啲牛bb 咪又要死

純素唔係問題 但要做到寬人嚴己呢關囉

傻鳩 咁叻搵俾我睇丫弱智仔

個素閪有左第二個喇

講真話又話難受

個bb 飲佢個素食老母啲奶遲早營養不良

配方粉

hi 我係乜柒都唔食果個
我係咪識你架

同枱食飯
肉食者：ok，你有你食，我有我食
素食者：你食肉令我好唔舒服，你可唔可以離開

個老公都係將平時扑嘢安慰自己嗰句講咗出來啫

BB仔唔飲人奶唔飲infrant formula， 唔通真係飲粥水豆漿咩....

素食真係

反素食一力據
食素食到成家智障

佢哋好叻企係道德高地屌鳩素食者
又話素食者拎光環乜乜柒柒 又話咁多嘢唔關心齋關心動物
對素食者要求不知幾撚高
好好笑架佢哋

題外話 如果唔夠奶好大機會乳腺塞咗
要食大豆激素通返乳腺先會有奶出
食肉/ 食素都會有哩個機會
不過啲垃圾連登仔除咗屌鳩素食者識閪咩

五餅二魚都慳返，靠把口就得。
不如唔好當佢素膠，應該變成耶撚故事，咁成件事就合理好多

係你fans
又撞到你

一陣又屌你素食塔利班

點解呢d on9 都有男人鍾意

自已養 每日一杯
問題係無錢姐 如果李首富係素食撚 點會出現呢個無奶既情況

撚吓狗不知幾好玩
成班咩功課都唔做又無知
除咗做鍵盤戰士仲識咩？

素撚D仔囡成日唔夠vitamin b
唔係多但係書入面特別會紀錄見倒腦部或神經發育遲緩一定要問係唔係食素

男人都係素膠咪完全無問題

做乜鳩
我成日屌鳩人架喎

一隻牛，千里之外，未曾見過，在純素撚心入面，好撚緊要。

自己個女，十月懷胎，日日對住，在純素撚心入面，好撚唔緊要。

隻牛緊要過自己個女。

要隻牛受苦，純素撚於心不忍，一定要理。
要個女受苦，純素撚麻木不仁，完全唔理。

個老母如果唔比仔女簡食乜先有問題
抄登無知到牛奶都唔殘忍
仲要無乜益

同埋生岀黎係牛女會捉去做乳牛，牛仔會捉去劏

素食唔係個人取向咩？
個老母憑咩幫個仔女揀定先？

……

所有老母無論素食定肉食都應該俾仔女懂性後自己揀啦
啲無知撚係咁 大大聲就覺得自己啱

記住d小朋友咪撚打疫苗
唔係就破功啦

之前先有單新聞講個小朋友被逼食素搞到營養不良

真 佢自己食乜冇問題
你唔好搞鳩個bb女先得架

方大同胎裡素咪一樣健康，自己個女用自己奶去餵有咩問題

自己唔夠所以唔俾佢食係咩意思

高質連登巴打

有奶可以解決任何問題
問題係佢無奶

你一定同個報紙老母一樣，上網睇完幾篇文幾條片以為自己乜都清楚晒，可以屌埋醫護人員轉頭嗰班自大傻閪

後尾咪講咗「快速上奶」lo

搵到未呀on9仔？單單打打無意思喎
我都會搵好多research 去瞭解多啲食素要點先健康 似你哩啲on9仔淨係識屌鳩人？

咪由佢囉

咁宜家無人逼你素食窩，唔洗咁嬲嘅

你唔夠精

我扮佢哋ja
你都知班生番幾撚敵視素食者架啦

陰陽大壽

醫護人員講都唔信下次生仔都學人自己係屋企生啦 咪煩到人

打左氣冇奶變有奶

冇錢幫我打氣我咪有好多錢?

點解個男人講吓個女人就有奶
Btw 個bb好慘

嗰重點係牛奶係應該比牛飲的，是人類攞咗黎餵b啫

素食嘅原意係講求尊重生命，動物都係生命黎

btw 你中意食人肉可以試下自己嗰d先，無人阻你(juz kidding, dunt do tat )

夠唔夠奶又唔關食唔食素事既
我老婆食肉獸都唔夠
醫院姑娘見到又沒乜野仲即比奶粉個仔食
反而身邊堆3姑6婆先多野講

以為揸奶過程唔殘忍果d應該真係00後

又係啲極端主義者

篇野講到佢老公講兩句之後對波就開結爆奶咁

屌佢都費時牛奶唔係素，人奶就係素咩

以前種野要用牛耕田添
好唔人道，應該植物都唔好食

素食撚食得越純份人越鳩越虛偽

人有多大膽
奶有多大產

你種菜要farming land 咪又係要摧毀其他生物既棲息地得黎

不如唔好食菜啦你咁有道德

點解一出世就要逼個B食齋？每個人都應該有自己選擇的權利

出現了
Ignorance is the strength

沙巴我幫你擋住你走先

其實好多堅持餵母乳嘅媽媽都會被人咁話，唔係剩係純素食者嘅問題，唔明佢點解講到係啲姑娘針對純素食者。

同埋佢應該請定陪月，等佢地諗吓有咩食療可以食素都谷到奶，既然自己做唔到，咪畀錢請人做囉。

似係耶撚+素食膠=終極左膠

自己食肉咪算
人地食素殺少d動物有咩唔好
你話佢老母迫仔女唔食肉我屌撚埋佢果份

素食撚真係好撚煩

駁唔到？

你覺得農地定養動物邊樣破壞環境多啲？
我真係費撚事理你成個白痴仔咁

隻牛會慘過比人殺

咪撚理條食素撚啦
佢要係度自我滿足咪由佢

食多兩舊肉好過

破壞環境直頭令本身住係個個 habitat 既特定生物絕種wo

你地唔係好有道德既咩

定係你唔知啊嘩

你同班生番講無用架
佢哋會用好多好無聊嘅point 去攻擊你
好似樓上話耕田會令啲動物無曬啲生存嘅地方真心想知要幾多地耕田先會令啲動物無曬生存嘅地方定因為人類要塊地嚟住先會無曬啲地方

巴打 算啦
上面就係一班牛
對牛彈琴 唔好浪費精力

唔洗多謝我

Habitat destruction by human activity is mainly for the purpose of harvesting natural resources for industrial production and urbanization. Clearing habitats for agriculture is the principal cause of habitat destruction.

Ignorance is the strength.

仲有哩條

This industry is a leading cause of species extinction, ocean dead zones, water pollution, and habitat destruction—including rainforests.

解穢宴

屌佢老味cls

How Animal Agriculture Affects Our Planet

後面果句點駁
屌你老味食素班人又唔係話好似環保撚咁迫你唔用野都要屌

係囉
咁你有冇打算唔用電腦同電話

唔屌牛乸隻牛乸又點會出到奶?

係咩
點解有d YouTuber因為健康問題要食返肉就比班vegan追住黎屌

駁丫柒頭唔知耕田定meat industry 影響大啲呢 ignorant and stupid ppl

Species Endangerment

Wild animals suffer not only the collateral damage of meat-related deforestation, drought, pollution and climate change, but also direct targeting by the meat industry. From grazing animals to predators, native species are frequently killed to protect meat-production profits. Grass-eating species such as elk, deer and pronghorn have been killed en masse to reserve more feed for cattle. Important habitat-creating animals such as beavers and prairie dogs have been decimated because they disrupt the homogenous landscapes desired by livestock managers.

因為佢係生食撚搞到無營養喎
你未睇曬又衝出嚟柒嘅？

你一個人一世都唔洗屌勁都係同一條女既

啲菜你又知佢唔識痛？

咁最後心心夠唔夠奶

又係個d你冇跟足乜乜乜食法

菜無神經線

哩啲應都費事
巴打你好人士

佢自己又要食肉又扮食素賺錢
Btw好多素膠影人/迫人食素係好撚黑人憎
有班左膠去超市阻人買肉我都覺得on9
係純粹講食素係個人自由有咩好屌

人地三年間試左好多唔同食療都冇用

一食返肉就冇事

就好似食藥咁

有用就一早有用啦

素食人士不願面對

只會不停屌你 你個食療有問題

社署做嘢啦
拉撚曬啲戇鳩啱㗎啦

講緊佢偽善撚又話人哋試好多嘢乜乜柒柒講真佢食肉無問題 係扮素食者果下好撚難頂 哩啲臭西真 · 拎撚曬光環仲呃埋like

同埋不嬲都話食素係個人自由
啲無知撚死都要同你拗
又話啲奶好健康好人道
真係好撚癲

講牛bb死了個堆
你去同牛奶生產商講
呢個世界大把慘事
唔該你地管哂佢

近期研究發現植物會對外在刺激起反應, 就好似人類會痛咁
平時正常我地都會殺左動物先食佢
你地班素食友成日生食d 菜, 仲要越新鮮越好
殘忍到呢....

利申:自問我唔會直接放隻生豬入口咬

牛食草
你又食草
點解牛d奶唔得 你自己又得

真係唔想再應
反射神經唔係神經線無痛感

然後又debate
.
.
.
2046

D奶好健康講出黎都好好笑
牛奶係好飲 但真係唔係健康
最好笑係有人將人奶同牛奶比
抄登

有無尊重過個女嘅意願 可能人地根本唔想食素

Scientists Reveal Vegetables and Fruit Cry Out in Pain When Eaten

認真問一句
咁如果生物冇神經線, 係唔係可以當素食食?

係咩係咩
群情洶湧wo
D vegan惡撚到

So what does all this have to do with plants? Well, biologists know that neural systems like ours and those of other animals (yes, fish included) are one way to process information—but not the only way.

Even though plants don’t have nervous systems, they can respond to stimuli. For example, when an aphid attacks a leaf, this sends an electrical signal that goes from leaf to leaf to tell the plant to start protecting itself.

But it’s important to note that responding to damage does not mean the plant is in pain.

Unlike us and other animals, plants do not have nociceptors, the specific types of receptors that are programmed to respond to pain. They also, of course, don’t have brains, so they lack the machinery necessary to turn those stimuli into an actual experience.

This is why plants are incapable of feeling pain

放過我啦

其實我豬牛羊雞鴨鵝都唔食，只食海洋生物，因為覺得咁先似返人類既食物鏈。

(預左俾連登班仇素撚屌)

巴打認得你個名

陰公 依家d 奶粉咁多配方幫個腦同骨架發育
養得大都未必夠人聰明夠人高

你講緊乜鳩?1999咁，再講過

我好少留言都認得我？

比老母搞到發育不良

生仔真係要考牌

素食不如叫個女人奶都唔好飲
似豆汁

Therefore if we cam remove an animal's nociceptor and make it incapable of learning. And no matter how much it can feel, it can be treat as plant?

( Show Blocked User - [_按此_] )

都唔知做乜鳩 無人想理你呀

但好多人撐佢喎直頭個個都respect 佢叫佢睇醫生
你睇嘢咁撚負面嘅

食素撚特別多藉口
用動物既構造黎比就梗係唔一樣
講明有反應都我聽唔到我聽唔到

Professor Haley Baum, has shocked the world’s vegetarians and vegans with the research data.

“Our initial analysis process was to determine electrical nano-pulse feedback from plants when harvested from the ground. We found that when a plant is uprooted from the earth it has stood in from seed, the plant lets off a high pitched sound above any human register, along with electrical impulses. This reaction led us to hypothesise that the plant was not happy about being uprooted and was in effect screaming for its life.

好似有個素食post 見過你講嘢
你應該無改過名

咁係因為痛感到宜家都係以人類為標準
咁動物同人類都有當然可以證明有痛感
你咪慢慢拗囉 無嘢架

喂
屌
我好似真係以前識你
睇返你哥哥芝芝呢個名好熟

姐, 唔夠人講就block9人
明顯素食有邏輯上既問題就扮睇唔到 自認高尚

你話你為健康食素都算, 依家明顯同你講淨食素唔夠, 仲會害死人

但係就扮睇唔到, 放一堆野出黎話食素好撚高尚

跟住俾人發現根本一d 都唔高尚就後就block9人

面對現實啦

This reaction led us to hypothesise that the plant was not happy about being uprooted and was in effect screaming for its life.

Hypothesise Funny

其實魚素已經好好，好難得

唔夠拗就扑鳩人

Hypthesise no mean we are right
But please prove us worng lol

之前先有個素食老母逼個啱啱出世嘅仔食素，搞到個仔腦部發育不良變弱智

問埋啲On9 假設性問題點答？
又係啲弱撚智嘅人

多謝你好少人認同我

我都覺
不過發現好多鬼佬都係咁

係撚啊
你下like同dislike ratio 先啦
仲未計出片屌佢個班vegan
標題寫咩 how XXX justified murder
個個ex vegan 都係咁比人屌

傻閪

世界三大毒瘤
素食 女權 環保

屌, 你一路都假設緊, 依家話人假設就唔得
Onlun9

Vegan係動物相關/勞役動物既都唔食

中意你地d粗口好正

食菜就以人類為標準
食蛋飲牛奶就唔以人類為標準
子非魚安知魚之

1999都唔知你講緊乜鳩
咁你即係唔尊重個研究遮
人哋科學家花咗多時間研究你就係度乜撚嘢子非魚

隻牛揸奶唔舒服咪又係推斷出黎
你識聽牛話？

係咪啫係父母食齋 就迫個細嘅都要齋埋？

重有睇返佢quote 個篇文都唔知寫果個係乜水個web site係食素撚site黎
求其搵個人寫篇文話植物唔痛都唔知有幾真

殺左D菌

唔夠講就話聽唔明

On9仔真係有樣睇講到明有

central nervous system
都話推斷

真係弱撚智

白痴仔死撚開啦
繼續子非魚啦垃圾
講嘢1999咁 你乜嘢都駁唔到添啦

弱智仔駁唔到宜家又話研究係假呀？你老母真係可憐

植物雖然有神經反應但無知覺心性，但動物有，只能咁解釋了

本身好威威話植物有痛感
然後指正返係無神經線又子非魚
宜家又話個研究係假
你搵多啲research 先出聲啦媽好柒啊

有central nerve system就代表某個動作係會令隻牛痛？

鬧啦鬧啦
唔夠講就鬧啦

素食 女權 環保撚基本上都有同共特質
如果有人係依三種人既混合相信佢個人一定好精彩

我試吓一日24小時non stop 練你粒lin你咪知囉on9仔

乜野研究呀？邊個professor呀？

岩啦 養到個女智障 大家d 後輩少個對手

認真答，係有專為嬰兒調製過嘅替代豆奶，營養係足夠 BB 成長所需
有啲 BB 係有好嚴重對牛奶嘅反應
又無人奶
就可以飲呢啲豆奶直接當牛奶咁飲

當然我唔肯定仲係唔係素，或者話喺增添營養時落嘅有無動物成份

絲打
宜家佢話個研究假架明明一開始以為證明到植物有痛感果時係真架喎

個女未來生活應該會好慘
營養不良引致多種身體問題
真係慘，俾依對弱智兩公婆搞死

好似你咁搵篇唔知乜水寫既所謂research呀？

木瓜都唔識食，仲話素膠

純素 = 戇鳩

其實最好係等佢大個後自己揀

人地胎裡素同純素養b係想將最好嘅野比bb，我相信無一個父母會想害自己bb lo

生完又開刀都無營養吸收點會有奶？我老婆第一胎聽人講呢樣唔得果樣唔得都係遲上奶。之後第二胎正常飲食d 奶第二日已經多到有剩

配方粉咪又係用牛奶整出黎，只係去左某d BB唔食得既成份，再加左d對BB有益既營養落去

牛奶脫離冷藏很容易滋生細菌變質，因此不能離開冰箱太久，然而日本北海道在今年9月初發生大地震後，連帶出現大範圍停電，卻有牧場明知牛奶沒地方冰，仍堅持擠乳，2公噸牛奶直接報廢，原來這是為了保護乳牛，如果因為怕牛奶會報銷都不擠而讓乳牛生病，才是更大的損失！而且現在的牧場也走向友善和科技的產業升級，擠乳還可以順便讓乳牛做按摩！

為什麼沒電也要擠奶？在北海道幕別町從事畜牧業的白木教嗣表示，停電之後擠奶設備和保冷氣都沒有辦法使用，無法預估工廠何時才可以回復運作，又如果都不擠奶，乳牛很可能出現乳腺炎的狀況，雖然把牛奶倒掉很可惜，但保護牛才是第一優先。

現代化的機器幫牛擠乳，其實對乳牛而言是舒服的，早期酪農擠乳是透過人工的方式，後來逐漸使用機器榨乳，到了近年來更導入機械自動化及乳量記錄等功能，並將友善的理念應用到機器的設計上，例如林鳳營牧場就引進大型圓盤式榨乳機，不僅一次能夠容納大量的乳牛，縮短榨乳時間，減輕乳牛負擔，榨乳的同時也在按摩，讓牠們覺得擠乳是件開心的事情。

閱讀障礙？
我講你搵個邊都唔知邊個寫呀

唔好侮辱牛
牛不知好幾多倍又有靈性又乖又可愛

喂

已經Block左條友

唔好話dse
幼稚園升小學都未必有機會同人爭

營養不良，入特殊學校隨時有機會

我就係呢類
到而家都係飲親奶都嘔

咩
其他嘢唔係度講啦
一個post 足以見啲無知撚幾撚on9
又不願面對現實

好啦
咁都撞返

你呢段野係呢度大部份人對你既心聲

原來依家素食撚個道德高地上左太外空
飲牛奶都可以扯到去虐待D牛, 之前咪有新聞講左菜瓜果都有感知自己比人食, 咁素食撚係咪食屎呀?

佢地會搬龍門然後繼續食

見你咁講搞到我好想試下拎啲人奶餵牛BB

Sor 係純素先啱

又幾撚道德高地呀on9仔？
虐待啲牛好出奇？定你真係完全無上過網唔知啲奶點嚟？

食supplements當正餐就唔洗嘈

純素煩撚在你要食好撚多唔同既野去補返必需既營養
人地可能食少肉多菜唔洗特別諗已經夠晒營養
冇讀過理科既對營養概念唔清晰既真係無謂搞咁多野
見到咩youtuber食到周身病停經同餵死個b既新聞果d九成連每樣植物有咩物質都未必知

說穿了vegan 同長期病患冇分別, 唔啪丸根本唔夠營養, 搞到自己成PAT屎咁仲好意思響度話隻牛好慘
咁撚大愛唔諗下自己日常生活用到既野要使幾多自然資源?

你食肉夠可以食到膽固醇過高有cancer啦
講到尾根本就係要食得均衡
講真食素又關你撚事咩 無人唔俾你食肉喎但講埋啲奶唔殘忍真係弱智

希望阿B可以早日投胎重新做人

事實係殘唔殘忍都唔會care
我就唔會搵藉口

飲人奶同牛奶分別係邊

rip

素食撚淨係唔食就當自己好大愛
著緊D衫褲鞋，用銀包其實都可能係殺左好多動物

肉同植物混合個營養成份可以大包圍，最多加少少supplement
純素無論份量同種類你都要計到足，因爲隻植物有果種成份但未必夠多，或者油份吸收唔夠搞到身體好難吸收某d脂溶成物質，當然你可以話你鳩食都未死既
但對營養認識唔多既就唔好害鳩個細路

邊句話令到快速上奶

多國好多單係素食撚迫bb食素搞到個b死左或者發育不良啦onl99

「Cathy從外國訂來的純素奶粉，BB每日喝得津津有味。(蘋果日報)」

如果咁堅持點解唔一早訂定素奶拎去醫院餵

呢個唔關素食事

係關世衛同政府事，近十年政府不斷推行母乳喂哺，又話人奶點好點好，又話奶粉乜乜物物

講真以前我地果代個個都奶粉大嫁啦

唔記得邊個名人講過: 牛奶係俾啲牛仔飲架

唔好盲反啦，有好多人天生麩質敏感嫁，冇gluten-free食物佢地真係乜都唔食得，只可以食米飯類食品

純素爸媽餵馬鈴薯配方奶 5月嬰僅3900公克險死

2019/02/17 00:02

美國佛羅里達州一對吃純素的夫妻，以馬鈴薯配方奶餵食新生寶寶，5個月後寶寶差點因為營養不良死亡，送醫時肋骨都已凸出，體重僅3900公克，比剛出生時還要輕。 英國《每日郵報》15日報導，住在泰特斯維爾（Titusville）的31歲男子羅伯特（Robert Buskey）與20歲妻子茱莉亞（Julia French），因崇尚純素生活，當孩子出生後也只餵食寶寶馬鈴薯配方奶，而非母奶或牛奶。當寶寶5個月大時，體重卻僅3900公克，甚至比剛出生的時候還要輕，瘦骨嶙峋到肋骨凸出，送醫後發現寶寶有營養不良、脫水等症狀，體溫和血糖都很不穩定。幸經治療後，逐漸恢復健康。這對爸媽也因疏於照顧寶寶被捕入獄。（即時新聞中心／綜合報導）

真所以純素食撚真係要好全面
但唔代表要俾其他肉食者屌

屌你亞洲人扮咩撚有coeliac disease
大部分都係鬼佬先有

通常要戒都係因為敏感，仲要唔做test唔會知，
朋友30歲身體差同經常集中唔到、訓極都好攰、皮膚差，中醫醫唔好，最後去做基因測試先知原來佢對麩質敏感

人哋BB好多都肥到一節節，佢竟然可以凹落去 真係好驚會出事，小朋友抵抗力低又唔多營養

一定要有動物性蛋白質先得囉好冇

你話人奶溝豆奶就話啫 出世純齋真係會死架

問題係比個細路食全素做乜鳩
要足夠營養可能每餐要食好大量既野
佢三四歲食到正餐果陣可能要一大兜唔知乜野菜撈乜野瓜再加水果
質唔落就積下積下可能唔夠營養
最弊係佢唔係營養不良，所以睇唔出有咩健康問題，只係對一路發育有d慢性影響

其實如果你想人地都嘗試素食嘅唔係走黎同人嘈囉

素食就冇問題

素食撚就好有問題

以前試過嘅
但太多無知撚又自以為是
同埋唔該唔好淨係話我 大撚把人無啦啦敵視素食者 我點解仲要尊重佢哋？

I don’t give a fuck anymore

咪同環保撚一樣囉
根本就自己搞到令人討厭
左一句白痴右一句弱智
柒左就鳩縮搵第二個黎屌

正常飲食

素食係偏食 完全吸收唔到動物性蛋白質 咁人奶就會好稀同埋營養不足

佢唔破戒都好難夠人奶餵 睇佢都係買豆奶架啦

因爲大部份人同你地既理念有偏差
你地講咩動動同環境之類既野人地心底就係don't give a fuck
現實既人會覺得你地無鳩謂
有d仲想影響其他人，咪慢慢變到敵視依個圈子

站喺環保而非殺生嘅立場，為咗produce牛奶，農夫要一直養住好多牛，而牛好似會排放一種氣體會加速全球暖化，所以有啲環保人士食素/唔食呢啲出自動物嘅副產品，就係因為覺得就咁食穀麥人都可以維生，唔需要食肉/動物副產品嚟令ecological footprint增加，令全球暖化變得更嚴重。
利申都係聽讀geography嘅同學講咗個大概，但類似 係咁嘅意思。

牛奶殺左菌

以前奶粉興係因為奶粉商廣告造成，政府又唔控制，搞到個個人都以為奶粉比人奶好，脂肪糖份多所以食到啲bb好肥就以為好有營養咋。
個情況就好似鑽石咁，輿論同廣告令佢價值好似好高咁

所以搞到個個唔敢餵人奶，我老母話以前果代窮人先會餵人奶，唔俾個仔食奶粉會俾人睇唔起嫁

利申食人奶大

殺菌

好彩現實世界無哩啲咁撚on9 嘅人
身邊啲朋友好多都食肉 咁又點
佢哋食素仲熱烈過我
成日話有咩素食餐廳想同我試乜乜乜
有啲仲受我影響轉咗食素/ 齋食海鮮/ 少食肉
佢哋鍾意咪得 唔通我又屌佢哋做乜嘢唔食肉？根本食素係個人選擇

不過連登不嬲好多人都on9
無知當真理最睇唔過眼
所以撚吓佢哋不知幾開心

講真話都唔撚得
玻璃心到

佢地concept 牛奶係比牛飲
人飲牛奶 即係搶咗牛bb 嘅奶飲

Agree

因為長期係DHA
攪到個老母都係腦殘

末日宴

食素唔係問題 但點解要迫人食素?
如果個女第時大個咗意願傾向食素咪食囉
呢啲係個人自願選擇嚟㗎嘛 焗人食素都有
啲環保撚素食撚就係咁黐線 成撚日迫埋身邊人跟隨

好奇你會去邊度攞

因爲你未算好強烈反感其他人食肉，冇做d乜on9行為
我上面講有d會想影響他人，什至係用行為干涉埋人地，可以好癲
好似之前話見素食餐廳員工食肉又投訴
鬼佬去肉食餐廳玩野，全素餵食個b餵死左之類
先搞到素食者咁神憎鬼厭

純素撚同環保撚都係麻撚煩

不嬲人奶都係好嘢嚟
有啲三四歲啲阿媽都會繼續餵人奶
一日唔斷奶一日都仲有奶水

我都想知

你可以查下橄欖田有咩環境問題

老公的一句話令Cathy快速上奶。

老公係霍格華滋學生？

上啲媽媽group乞啲返黎

屌你

唔劏我幾百蚊買塊煎PAN返嚟煎西呀？
我啲西冷肉眼點嚟你講

好想綁住個女人雙手
質佢食和牛

而家既乳牛出產一定已經多過哂小牛飲有剩
咁多年既育種流架
不過小牛劏埋冇壞。
我要食。

我睇唔到殘忍喎
你睇到？
你睇到你點解唔去救佢哋
你忙緊ＤＯＷＮ咸片定點？
點解唔去救牛

其實已經好多素食者營養不足流產/逼兒童食素營養不足出事

D女人都係要一意孤行

農耕改變地貎同令主要作物類植物大量絕種
冇人類農耕森林面積唔係而家咁

黃土高原原本係森林植被偏佈架
天才兒童
一定係成千上萬人去居住，屙尿屙到而家咁

自我滿足緊要過個仔條命

現代化農業咪就係呢啲ＩＮＤＵＳＴＲＹ囉精神

識得有人係素食者，但係大左肚之後會為左自己個女食肉
囡囡又有營養
媽媽之後亦可做返素食者

素食者唔係因為認為素食已經對自己有充足營養先開始食素咩，而家唔夠咪食返，生完再素食
有咩衝突？

物極必反！

素膠

我睇你個仔女幾時營養不良變弱智

仲有halal

做你朋友要約你食飯真係慘，要就晒你一條友，你又好撚霸道，希望你無仔女

Kosher比halal複雜好多

睇過 夠唔夠大對

唔明理佢做乜
依個世界咁多人 死快d仲好

搵到奶粉未呀撚頭？無就收嗲啦
霸道？係佢哋約我喎on9仔
似你無朋友咩？真可憐

有啲on9永遠接受唔到事實又不願面對
覺得人哋食咩都係你迫佢
可能平時朋友都無一個所以唔識同人相處
又唔識睇字淨係識搵埋啲垃圾攻擊人你收檔啦不如

唔排除係
但佢哋淨係識惡意攻擊仲識閪咩
講緊樓上果堆 話朋友要特登就我
真係好好笑我夠覺得係哩啲撚樣干涉到我生活添啦

港女做左人老母都咁撚痴線 講事實就以為人地笑鳩佢 唔飲牛奶都可以用奶粉補營養啦下話？ 有時齋人奶隻b真係唔夠架 係咪到餓撚死先知錯

一定係食素食到唔夠營養造奶

解穢酒呀

on9就咪撚生啦屌你老母，個老公都係弱撚智

「身邊的人不停跟我說『你唔夠奶、你唔夠奶』，令我懷疑自己真的不夠。」Cathy重提舊事仍然有氣。

咁你真係唔夠奶丫嘛

素食撚根本同邪教冇乜分別

你啲仔女餓死未？富裕國家有人餓死就係多得你啲偏食傻閪

死傻閪俾我講中咗呀？自己傻就唔好害你啲仔女啦

然後個女餓死左

外國咪有單係咁樣餓死左個女
之後兩公婆坐監
呢單都應該一樣

唔識睇字定點？救命

認真答
道德撚角度：Dairy farm飼養方法都可以唔人道 或者啲人本身就反對domesticating animals
chicken farm就更加 殺雞仔嘅方法可以好殘忍
環保撚角度： Carbon footprint

利申 乜鳩都食

素食撚真係弱智

個女真係多謝你，

又係己所不容，一定要施於人，D冚家剷純素撚幾時死清光？

最近仲要有痲疹爆發添。唉，隨時 ... 我唔敢講

最重要段時期營養不良

咁就一世

講事實都唔得，素食撚真係好麻煩

個b冇奶飲，瘦到非洲飢民咁
可唔可以告虐兒

我只係知美國有公司養昆蟲再抽取蛋白質做健身奶粉。

個女成世都唔駛旨意食肉了

調轉左

迫埋個bb食素有d誇張

邪教都仲有可能係當地政權逼害打壓而成

素撚只有逼害其他人，係仲衰過邪教

CLS

「可是因剖腹生產，BB一出世便被帶到加護病房觀察」
呢句係咪有問題？開肚生既B一定要帶去加護？
有無巴打絲打知

除左殺生仲有用唔人道既方法生產出黎既產品都係佢地素食既原因之一

利申 食肉獸 每日都飲奶

唔明純素有咩好
身體要蛋白質修復肌肉細胞, 肉類點都比植物接近成份

另外，以殺生角度睇，植物動物都一樣有生命，食素都要殺死植物，本質上同食肉一樣wor

好多巴打都講得岩，飲奶唔會殺生做咩唔飲

仆街 大笑左出黎

但我記得豆奶配方只係針對嬰兒有「乳糖不耐症」，因為初生嬰兒必須動物蛋白，照計佢都係生物上提取蛋白去調配。

講真醫生護士都係提專業意見，而人類本身係雜食性，無過敏點解唔俾小朋友飲返對身體更好既奶？因為素食人士覺得提取牛奶或者肉類唔人道？

咁多人針對素食/環保，係因為為數唔少既人經常以正義、正面掛帥做啲影響社會運作既事。無足夠知識同能力去行正確既步驟，最終阻礙到大眾，對所爭取既議題亦只得到兩極反應。

牛仔一啖都無得飲，因為佢一出生就比人運咗去劏

需要你嘅幫忙

小朋友全素
會面對營養不良
大小小就會面對發育不全

以為你會去搶tim

Hello 巴打!

可以post佢個原話出黎嗎? 揾唔到係邊，thanks

我都想搞清楚個研究是咪真的，因為我見有d新聞平台有講

講咩保護牛先幫佢揸奶，係真係保護牛就唔會揸佢奶啦。

btw, 如果自己連肉都戒唔到，點解要叫素食嘅人戒埋植物類食物? 到你地戒到肉後，我地再一齊同你戒植物類食物啦!

都係嗰句，如果自己連肉都戒唔到，點解要叫素食者戒埋植物類食物? 到你地戒到肉後，我地再一齊戒植物類食物啦!

個BB大個食人肉

好開心大家咁認真去討論素食同肉食!

人奶+豆奶奶粉
從來都無人話動物蛋白好過植物蛋白

4～6個月的嬰兒
在母乳充足的情況下，應以母乳為主。若母乳不足，可以考慮補充嬰兒配方豆奶。嬰兒豆奶粉主要是以植物性蛋白質，來替代牛奶中的蛋白質；以葡萄糖替代乳糖；以短鏈及中鏈的脂肪酸替代奶粉中的長鏈脂肪酸。
有研究顯示：嬰兒對牛奶蛋白和對大豆蛋白過敏的機率分別為3.4%和1.1%，可見嬰兒對大豆蛋白過敏的機率是比較低的。
素食媽媽的母乳成分和一般媽媽相比，並無太大差別，但哺乳期間需補充足夠的維生素B12（因素食相對來說維生素B12的含量較少）建議攝取量為前6個月每天0.4微克，之後每天0.5微克。
純素食媽媽的母乳中所含的多元不飽和脂肪酸（較好的脂肪酸）濃度，相對來說比較高，而飽和脂肪酸（易造成高血脂）濃度比較低。
純素食母乳中的DHA含量較一般非素食母乳來得少，但高於一般無添加DHA的配方奶。DHA為腦部發育所必需。此外，於全身細胞膜的形成也起着重要作用。
亞麻仁籽油含有豐富的DHA前驅物（即多元不飽和脂肪酸），純素食母親可以考慮多攝取一些亞麻仁籽油來補充，或用海藻萃取的DHA來補充

原文網址：

你覺得佢哋似討論緊咩

因為食肉冇雙重標準既問題，食素有

算把啦
總之條路自己揀 仆街唔好喊

過程當中佢地唔多唔少都會睇到個世界發生緊咩事，雖然唔可以等佢地即刻明白，但起碼佢地有睇到先，我會將爭論攻擊辯論歸納係討論度，比較peaceful希望你認同啦

你可以elaborate一下係咩雙重標準嗎

其實應該一早自己帶入院 而唔係阻止姑娘餵bb咁癲

食素係為減少殺生既話，咁食植物應該都係殺生，換言之素食者對動物同植物既取態係有雙重標準

食素係殺生唔少得食肉幾多
種植需要大量土地
原住生物被撲殺/驅逐

貼埋啲content farm 廢文

個b好慘

Credit: University of Wisconsin
新聞都出埋唔會係假
其實已經係上年嘅事 啲人又柒唔切衝出嚟話啲菜好慘
外國有一大堆文獻係講哩個研究架
講緊海量

搵到奶粉未？廢人

你係乜都駁唔到又文盲又唔識字真係可憐

你仲咁好氣

我以前都認同呀
但無奈大多哩啲無謂人無啦啦鍾意攻擊人又拎唔到啲實質嘢講 好似樓上果條智障咁

明明自己咁on9都可以屌人
又話搵「人道」奶粉又搵唔到
又話我copy content farm ge 嘢
又話我啲朋友要就曬我食素
真心想知佢現實世界有無朋友
見佢咁可憐咪撚吓佢囉
絲打靠你喇

垃圾素食撚仲講到懶委屈

重有一方面就話動物好慘我唔忍心我幾有愛心
另一方面就一開口就鬧人廢人弱智低能仔
簡直雙重人格

屌你老母

個研究唔係話植物有痛感，而係佢表現出有類似痛感既反應

呢個人好明顯就係食全素既結果

okay 明白了，證明我地一直理解嘅無錯，植物無「nervous system」所以無痛感。

其實我前幾日睇嗰嗰新聞平台嘅報道的確有誤導性，會搞到d人以為有新研究證明到植物有痛感，無仔細睇嗰報道同critical thinking真係好容易會錯意!

thanks for the reposts

其實隻牛幾慘關我乜事
好老實講,人類對地球嚟講,根本就係病毒嚟嫁啦
對地球又無貢獻,所有發展出嚟嘅文明都係破壞緊環境
就算係農業,好似好天然
但其實一樣係人為令某幾種植物數量過多
令部分昆蟲食物過多,大量繁殖,例如蒼蠅
其實咪破壞左生態鏈

如果無標準咩都食，食到多肉少菜咁，種植出黎嘅野大部分攞曬去養「只作食物用途」嘅farm animal, 知唔知會造成幾多失衡? 人口爆炸，本來夠飢餓人口食嘅糧食又供曬比動物，同時又造唔到更多糧食出黎，d人又唔肯食少d肉，咪直接導致嚴重嘅糧食短缺問題lo，都未講工廠式動物養殖產業對環境氣候嘅影響!

多謝你嘅付出!

好搞笑啊你

文明d啦

我唔知係翻譯問題錯定點
搞到好多人都誤會咗植物係會感覺到痛楚
事實係到目前為止都未搵到植物有神經線/任何連繫到痛感嘅系統

當然有啲人會屌你點知植物無
但宜家的確連科學家都話無咁你點證明話有真係頭都大埋
有啲又話咩子非魚blah blah blah
你夠可以話萬物有情屌打曬啦
但我講緊客觀證據喎阿哥真係搞笑

問題係新聞報道平台有誤導性呢，無幾多人會睇完新聞報道再去follow翻個report

睇到咩子飛魚嗰句，笑咗

係呀所以上年都幾多人討論過
不過係連登特別痴遮 狂屌素食者話佢偽善啲菜喊好痛好慘我懷疑報導條友都唔知個研究講緊乜鳩就真

一樣還一樣，我只係就你所講「到你地戒到肉後，我地再一齊戒植物類食物啦!」而回應

多謝你回應我

我只係base on 分唔分標準去選擇食物嘅topic 去講多少少姐

Block撚左佢啦，條垃圾。
己所不容，一定要施於人，根本就癡撚線。

老公快D猜大對奶先再講

得閒覆你兩句就激到你生蝦咁跳狂打字，仲以為自己撚緊人，又傻得幾匀循

真係唔知邊個好笑
乜撚嘢都答唔到

可以考慮飲用中國製奶粉

想像到你咬牙切齒揸住手機個樣

你咪繼續食草囉，點解要答你，呢個post都係用嚟恥笑下你班偏食撚

又跟人口水尾乜嘢都答唔到
駁唔到就收皮啦垃圾

又唔見其他巴打好似你咁無腦又死都要衝出嚟柒
唔知邊個好笑啲呢

食屎計唔計素食者？

根本純素等於戇鳩。
好人好姐，點解要戒食肉。
多菜少肉，均衡飲食已經夠哂。
純素食到自己人唔似人，鬼唔似鬼，都癡撚線。

自己個女受苦，唔理
千里以外，素未謀面，一隻牛受苦，一定要理。

一隻牛仲緊要過自己個女，根本係弱智。

純素 = 弱智

人結果要有犬齒，因為要食肉。講完。

純素撚根本弱智低能白癡

素食影響智力

素食者自己食就算
唔好搞咁多事就鬼有人得閒理

純素 = 弱智 no doubt

屌佢老母無就無...係唔夠就係唔夠
唔明傷乜撚野害...講事實都唔撚得
咁不如同佢講其實唔飲奶飲水都夠做好無...ON撚9

一出生就咁撚大壓力
個BB又點會健康

and Anti-Vexxer

嘩 個老公講兩句有奶個八婆就有奶 咁老公唔好去馬場叫d馬跑快d?

咪係...成件事同素食信仰&formula既relation根本好少
個阿媽唔夠奶就係事實, 仲要揸到個胸爛
揸爛胸都算夠奶比個BB食, 只係佢好彩
如果最後都係出唔夠奶, 又唔比姑娘餵formula
即係度作賤個細路 on99

Btw 如果佢請奶媽, 奶媽係咪都唔可以食肉

好想睇多啲素食撚死左個細路既新聞

發瘟啦 自己無奶都畀個女飲奶粉 係謀殺呀
仲有都唔知係咪自己營養不良 搞到入nicu

食素食到智慧不足?係咁用詭辯黎反駁仲要玩足2日

人地以為自己撚緊人架

我好似一早完全封鎖左一件on9素食八婆

睇佢癲狗咁應該平時都週圍咬人

印象中之前又係講緊素食 全部人屌到佢反眼 佢仲死頂

純素撚係全世界最難頂嘅素食撚

樣衰都係～

係幸福到死～

有腦嘅咪講啲point 出嚟駁囉
事實勝於雄辯
我好想睇你啲論點點駁到喎

否則你只係金字塔最底層遮

素食撚十個九個都係弱智 最後一個痴撚線

呢啲老母真係on9

素食撚背後嘅理念，如果係唔想殺生或者唔想動物被虐，其實個理念係合理。但佢地真係唔適合生BB，搞到個BB營養不良同虐待佢有咩分別。

睇曬成個post ， 都唔知為乜9好嘈。

人之所以有權掌控其他生物既生殺予奪係因為人類玩撚曬，我理得人類最後會害死自己，但係擁有科技同智慧既前提下人的確有權掌控所謂「生命」，何況乳牛 牲畜依d馴化左既動物根本係培養黎屠宰，係一種資源，依個係人類文明鐵律，素食撚再花心機都唔會改變到，因為你地素食撚係世界0.1%既少數，你冇依個料去改變世界大多數人，再嘈又點？一句I don’t give a fuck真係收到你皮。

利伸：素食人士。

你唔夠奶

咁事實個老母真係唔夠奶呀嘛

講事實都唔比
到死左又賴地硬

食肉都唔見得一定夠奶啦，搵嚟講
但呢位媽媽又真係渣ga

利申 連登最憎嘅素食撚

killer-mother

一，無奶或唔上奶係因為嬰兒吸啜做得唔夠，換言之你做老母既餵得唔夠，又或者抱既方式錯左

二，開刀產子不構成bb 要去加護病房，姑娘醫生一定有講原因，而呢條女唔公開講，好大可能就係同佢素食習慣有關係，一係唔夠重，一係因為佢純素而令小朋友缺少某d 養分，而呢兩日bb 一早飲緊普通奶粉

三，外國奶粉本身無問題，如果你用外國水黎沖的話，因應水質唔同，其實會影響奶粉，基本醫生會提，所以好多醫生會同病人講定提佢地最好唔好咁做

四，你唔夠奶係事實陳述，人地係希望你為小朋友而作出改變，唔係盲目信仰，鬼佬素撚都大把一有就食返肉，小朋友戒人奶先停蛋停肉，唔肯為小朋友改變你小朋友都只會開心極有限

四. 呢點，佢仲要話返人傷害佢

唔劏我食乜春秋呀?

我幫手食咗好LUN多啦
次次都煎兩塊

冇人叫你去戒植物
我係叫你去死呀
快LUN啲跳樓

我過程中睇到一田有隻宣稱冇急凍既西班牙西冷
我食咗
而家冇得賣啦屌你老母

仲有菇菌唔係植物嚟架喎
真菌類架喎
識郁架喎有啲
食咩雲耳呀佢哋
屌得少頂喇

食肉無法令人口爆炸性成長
農業可以
成長既人口倍數殺生

你老母臭西就短缺
17世紀農業革命咗啦你瞓LUN醒未

話人工廠式?
你梗係以為現代農業仲係搵條茂李烏低身插秧頂嘞

唔好咁同自己講野啦
應該同一田講嘛！

讀多d書先9啦你

講緊動物養殖，唔好急住7啦

On撚9

小學雞，講野唔經大腦，我會原諒你

咁叻自己劏lo

餵咩奶呢
素b飲米水咪算
佢哋養貓狗都食菜

Exactly

我都鍾意食牛
好想喺個臭閪面前打邊爐呀

唔好咁同自己講野，細路

唔好咁同自己講野

我以為是海洛英

其實係食素嘅人蠢吖
但食咗素會令人變蠢

你知唔知佢大佬營養不良佢掹唔到；
你知唔知佢親眼睇住佢條女，餓死，佢救唔到。

禁止佢哋繁殖啦

kay

佢地跟本唔識尊重個人自由，
個女大個小小要食肉，佢地九成唔會俾；
素食係假，跟本就係洗腦加反智式宗教，
冇左素食者個身份就會冇哂自我認同感…

…唔用槍同炸彈殺人嘅恐怖份子。

左膠真係可拍

自

My ancestors didn't invent bow and arrow to hunt broccoli

無波的女人

所以我咪屌緊你老母囉
我唔會屌錯人架BOR

想知個女死咗味

動物平等

如果養一個bb要殺兩隻牛
一定係揀唔養個bb

打完氣就會夠奶?

小學雞，唔好唔認啦